**北卡罗萊纳级战舰**是[美国海军根据](../Page/美国海军.md "wikilink")[第二次伦敦海军条约于](../Page/第二次伦敦海军条约.md "wikilink")1937年開工建造的一种新型[战舰](../Page/战舰.md "wikilink")，用於取代先前建造的舊式戰艦。

## 设计建造

北卡罗来纳级是美国海军建造的第一种快速战列舰，[标准排水量](../Page/标准排水量.md "wikilink")35000吨，满载排水量44800吨，符合伦敦条约对战列舰的规定。最初的主炮设计方案是安装3座4联装50倍口径14英寸（356公厘）主炮，但考虑到由于[日本退出第二次伦敦海军条约](../Page/日本.md "wikilink")，主炮口径和数量在开工建造后作了变更，修改为3座三联装45倍口径16英寸（406公厘）主炮，舰桥前部2座，后部1座。主炮是在[科罗拉多级战列舰的主炮基础上的轻量化改进型](../Page/科罗拉多级战列舰.md "wikilink")，发射重型[穿甲弹](../Page/穿甲弹.md "wikilink")。副炮为10座双联装38倍口径5英寸（127公厘）高平两用炮（每舷5座），其中6座配置在主甲板上，另4座配置在上层甲板上。高炮最初采用28公厘和12.7公厘机枪，但在建成后随即换成[盟军制式的](../Page/盟军.md "wikilink")20公厘及40公厘机炮。

北卡罗来纳级的动力装置为8座重油锅炉，4台[蒸汽轮机](../Page/蒸汽轮机.md "wikilink")，功率121,000马力，蒸汽压力40.8千克/平方厘米，蒸汽温度450摄氏度，最高航速27节，达到当时战列舰的较高水平。续航力较强，15节航速时为16,320海里。舰艉装[水上飞机弹射器](../Page/水上飞机.md "wikilink")2台，舰载飞机3架。防御装甲按照防御14英寸口径炮弹的标准设计，舷侧装甲采用倾斜布置，舷侧主装甲带，舰体舷侧水下防护包括五层隔舱，采用三层舰底结构。考虑到空中威胁日益增强以及远距离炮战呈大落角炮弹，特别加强了水平防御装甲。装甲总重14,350吨。此外，北卡罗来纳级还安装有当时比较先进的射控[雷达](../Page/雷达.md "wikilink")，远距离主炮命中率显著提高。北卡罗来纳级同级舰两艘：北卡罗来纳号（BB-55）、华盛顿号（BB-56）。1937年10月27日北卡罗来纳号开工，1941年4月9日服役。华盛顿号于1938年6月14日开工，1941年5月15日服役。

## 服役历史

[太平洋战争爆发后](../Page/太平洋战争.md "wikilink")，1942年北卡罗来纳级两舰相继加入美国海军太平洋舰队。1942年8月美军在[瓜达尔卡纳尔岛登陆](../Page/瓜达尔卡纳尔岛.md "wikilink")，北卡罗来纳号成为当时为美国快速[航空母舰舰队护航的唯一一艘战列舰](../Page/航空母舰.md "wikilink")。1942年11月14日，华盛顿号在第二次[瓜达尔卡纳尔海战中](../Page/瓜达尔卡纳尔海战.md "wikilink")，利用雷达的引导攻击日本海军[雾岛号战列舰](../Page/雾岛号战舰.md "wikilink")，命中其9枚16英寸炮弹，迫使其自沉于瓜岛水域（也有记录称雾岛号是因为无法控制进水而被击沉）。1944年华盛顿号在一次碰撞事故中舰艏撞毁并更换了新舰艏。在太平洋战争期间北卡罗来纳级两舰参加了大部分重大战斗，主要为航空母舰舰队提供防空火力保护，以及沿岸炮击行动。

北卡罗来纳号于1947年退役，並在1960年除籍。在民間組織籌募足夠經費後，海軍在1961年將北卡羅萊納號捐贈到[北卡羅來納州](../Page/北卡羅來納州.md "wikilink")[威爾明頓](../Page/威爾明頓_\(北卡羅來納州\).md "wikilink")，作博物館艦。華盛頓號也於1947年退役，並在1960年除籍，最後於1961年出售拆解。


[級North Carolina](../Category/北卡羅萊納級戰艦.md "wikilink")
[Category:美国海军战列舰](../Category/美国海军战列舰.md "wikilink")
[Category:美國海軍軍艦艦級](../Category/美國海軍軍艦艦級.md "wikilink")
[美N](../Category/戰艦等級.md "wikilink")